【走塑】南韓研發大米及木薯製飲管 可喝凍熱飲亦可直接食用

南韓自今年8月起推出限塑令，禁止客人在店內使用即棄用品，只能在外賣時使用。繼台灣研發的可分解甘蔗渣飲管，南韓最近有公司成功研發新飲管，由含70%的大米，30%的木薯所造，不但飲管凍熱飲皆宜，可浸泡在熱飲使用約2至3小時，亦可直接吃掉。據悉，該新飲管成份除了大米外，還有製作珍珠奶茶的珍珠材料，即木薯，表面光滑，亦有韌性，與一般飲管的使用感很相似。現時新飲管已大量生產，單月產量達3億支，一支批發價約為1元，價格便宜，正計劃在上百家咖啡店和部份高端酒店供貨。此外，南韓近年追上全球減塑風潮，越來越多店家採用環保吸管，而目標是創造更多好吃的吸管，像是含有維他命紅蔘和甲殼素，可以吸引更多老人家和民眾。
記者：何嘉茵

Link?

1蚊支便宜…

反正而家叫凍飲都會加錢
加埋飲管費, 5蚊以下既D人都唔會在意啦

放係M記到實比人成箱拎哂

加一蚊兩蚊一枝可以接受
五蚊我寧願用口飲
但應該大部份人都會覺得飲管應該係唔需要畀錢

真環保

咁多人入貨遲早會加價
跟住d鋪頭九成九會將飲管成本轉嫁比客
到時凍飲唔止加3蚊啦

長通粉
放出黎一定有人成盒拎返去煮黎食

陳年米/重金屬米再造 夠環保

到時飲品架加到10蚊 ，你都明時下飲食既價錢根本唔關成本事

成本包埋架嘛屌你都費時

話左話一蚊，嚟到香港分分鐘鐘餐廳同你加夠五六蚊

第時食完野去7-11買野飲好過
咪仲唔環保

乜你會覺得餐廳用成本價賣野?

飲過紙飲管 直頭係破壞左成杯野

白痴，搵糧食做

含多兩含已經溶
成個口都唔舒服

係有陣紙味
啲19CAFE本身杯野已經20幾蚊 一支野搞到我全杯倒左佢

用通心粉加長飲算

8 蚊500g

真正免費午餐

加一蚊多一樣野食仲想點

批發價一蚊姐，點解會有人以為d餐廳只會加多一蚊？

再撈翻啲膠入去未平啲

人地木薯牙籤好耐啦

惹蟲
小強最愛
擺多一個月睇下仲見唔見支飲管

飲筒是假的

呢個發明正WO

仲要食得喎
又大米又木薯 差唔多啦
不過香港班無飲管撚都係為左慳成本多過真環保
有都唔會同你入

邊間夠膽用然後加價，凍飲加五蚊
啲野食唔係特別好食都隨時收皮玩到執笠

1蚊 香港餐廳一定會回收無限重用

易碎？

掉左落海咪又係插撚死d海龜 d環保撚根本錯focus 插死海龜係因為d人冇公德心掉落海 成日係度針對人用飲筒都低鳩能

不過而家有新發明都係好事 少件垃圾

環保撚: 無飲筒咪得
環乜鳩保呀
金屬筒掉落海就插唔到龜咩

人地係一路諗解決辦法一路實行

香港果d垃圾淨係行咗先 乜都唔諗後果

agger

重點唔係唔用

而係用完之後點樣處理d 飲筒
叫餐廳統一回收再造就解決左好多問題

睇落好似好撚環保咁
但用糧成做呢啲嘢 唔通唔駛種糧？種糧唔駛土地、能源？
根本同電動車、太陽能一鳩樣 大家睇到表象係環保就得 因為感覺良好 背後係點唔需要理

就咁擺好污糟

仲唔伸請專利小心比大陸仔反告。

香港而家出街食野凍飲都唔止加兩蚊

好多都5-7蚊

成本一蚊
你起碼賣兩個幾先有錢賺
你無可能做幾多賣到幾多

睇怕到時唔止加幾蚊
商家佬點會咁好死

咁我覺得台灣用蔗渣造果個好啲
用大米造果隻如果變潮流，應該會影響糧食價格
就好似外國推食油代替汽油咁

因為插撚死咗隻海龜所以睇唔到